美國眾議院：與白宮就USMCA條款達成共識 計畫下週投票表決

眾議院民主黨議員表示，計劃在下週對該協議進行投票表決，新版 USMCA 將在批准後取代原先的北美自由貿易協定 (NAFTA)，其中包含汽車和零件生產與管理、網路服務、勞工和環境等相關規定皆進行調整。

德州民主黨代表 Henry Cuellar 表示，佩洛西週二 (10 日) 稍早便向民主黨員表示預計下週進行投票。Cuellar 在民主黨代表閉門會議後稱，非常有信心能夠達成協議。

佩洛西也在記者會上表示，希望在國會會期結束前對 USMCA 進行投票，表決預計將在 20 日國會休會前舉行。

在記者會召開前，墨西哥總統 Andres Manuel Lopez Obrador 便先行表示，加拿大、墨西哥和美國已就一項新的北美自由貿易協議 (NAFTA) 達成協議，預計將於週二 (10 日) 簽署該協議，但協議仍需經美國和加拿大國會批准。

墨西哥總統表示，在美國民主黨人敦促修訂部分協議內容，特別是加強對新墨西哥勞動法的執行後，三個國家已同意對 USMCA 中的勞工、鋼鐵和鋁等相關條款進行調整。

另外，川普稍早也在推特上表示：「看起來民主黨似乎支持 USMCA，這對美國來說太好了！」

支那無得利用加拿大墨西哥偷運嘅垃圾去美國賣，華為都唔洗旨意玩5g

[行動]和你踩！

咩黎？

推

對付支那嘅野